Блог с категориями 
1.	Цель проекта
Описание:  
•	Разработать сайт-новостник, реализованный в виде блога с категориями. Каждая категория должна включать в себя отдельный список тем и постов. Должен быть доступен фильтр для поиска нужных новостей по дате и теме поста.  Так же нужно обеспечить возможность добавление подкатегории, удаления поста, просмотра списка всех категорий и объявлений в конкретной категории, просмотра конкретного поста. 
•	Обеспечить эффективную интеграцию веб-ресурса в сеть Интернет
•	Обеспечить возможность просмотра трансляций и видеоматериалов 
•	Создать дополнительный канал обратной связи с клиентами через Интернет, в том числе ответы на вопросы, прием заказов на подписку и размещение рекламы в изданиях в режиме он-лайн.

Возможности пользователей: 
a)	авторизация/регистрация пользователей
b)	Просмотр постов всеми пользователями
c)	Комментировать могут только зарегистрированные пользователи
d)	Корректировать(создавать)/удалять посты могут только авторы и админы


    


2. Эксплуатационное назначение:
Назначение сайта – освещение наиболее важных событий в мире единоборств.

3. Функциональное назначение 
Сайт должен предоставлять в сети Интернет информацию о последних новостях и события в мире единоборств.
Посредством форм и ссылок, сайт должен обеспечивать возможность обратной связи. Сайт разрабатывается под базовое разрешение экрана 1024x768 пикселей. Сайт должен корректно отображаться и функционировать в браузерах: Chrome 13, FireFox 4, Opera 11, Internet Explorer 8. Графический дизайн сайта должен быть построен на использовании цветовой схемы “Firenze” (https://color.adobe.com/ru/Firenze-color-theme-24198/ ). Новостной пост должен включать в себя информацию о категории, которая устанавливается в зависимости от информационного содержания данного поста. 

4. Термины и определения: 
Категория - совокупность объявлений, объединенных по общему признаку, на одной странице.
Подкатегория - совокупность объявлений из конкретной категории, объединенных по общему признаку, на одной странице.
Блог- веб-сайт, основное содержимое которого — регулярно добавляемые записи, содержащие текст, изображения или мультимедиа. Для блогов характерны недлинные записи временной значимости, упорядоченные в обратном хронологическом порядке (последняя запись сверху).
5. Структура сайта: 
Главная страница:
Содержит графическую часть, основную навигацию (верхний уровень), а также контентную область, предоставляющую посетителям сайта возможность просмотреть последние новости и новости по категориям. (Так же «Шапка» может содержать рекламу с графическим изображением включающую в себя гиперссылку на сайт рекламодателя).
•	Основная часть страницы- вывод последовательных новостных постов, начинающихся сверху в низ от новых к старым соответственно.
•	Меню сайта располагается справа относительно основной части страницы. Окно авторизации находится над меню.
•	Рекламные банеры размещены слева. 
•	Внизу страницы, в текстовом виде, отображается навигационная панель содержащая копирайт, контактный e-mail, счетчики статистики.


Страница с категориями: 
Содержит список категорий, каждая из которых включает в себя список постов входящих в данную категорию.
•	Содержит шапку и все составляющие так же, как и на главной странице сайта. 
•	 Меню сайта располагается справа относительно основной части страницы. Окно авторизации находится над меню.
•	Категории находятся по середине страницы в зависимости от времени создания.
•	Внизу страницы, в текстовом виде, отображается навигационная панель содержащая копирайт, контактный e-mail, счетчики статистики.

Страница категории: 
Содержит все посты входящие в информационную область данной категории.
•	Содержит шапку и все составляющие так же, как и на главной странице сайта. 
•	Меню сайта располагается справа относительно основной части страницы. Окно авторизации находится над меню.
•	Основная часть страницы- вывод последовательных новостных постов, входящих в область выбранной категории, начинающихся сверху в низ от новых к старым соответственно.
•	Рекламные банеры размещены слева. 
•	Внизу страницы, в текстовом виде, отображается навигационная панель содержащая копирайт, контактный e-mail, счетчики статистики. 

Пост: 
Содержит в себе текстовую и мультимедийную информацию, информацию о категории, гиперссылки на различные источники.
Структура: 
a)Заголовок b)Краткое описание c)Основной текст d)Поле комментария e)Комментарии 
Страница поста:
Содержит полную информацию по теме. 
•	Содержит шапку и все составляющие так же, как и на главной странице сайта.
•	Меню сайта располагается справа относительно основной части страницы. Окно авторизации находится над меню.
•	Основная часть страницы – пост (описанный выше).
•	Рекламные банеры размещены слева.
•	Внизу страницы, в текстовом виде, отображается навигационная панель содержащая копирайт, контактный e-mail, счетчики статистики. 


Меню: 
1.	Главная страница 
2.	Категории 
3.	Фотогалерея 
4.	Видеоматериалы 
5.	Карта сайта 
Профиль пользователя: 
Включает в себя информацию о пользователе (имя, фамилия, никнейм, город, дата рождения, «о себе», аватар) 

6.Требование к надежности 
Сайт должен предусматривать базовую защиту от основных видов атак: межсайтового скриптинга (XSS), SQL-инъекций, CSRF-уязвимостей.
Рекомендуется хранить одну копию программного обеспечения на внешнем носителе. Также рекомендуется регулярно копировать файл базы данных на внешний носитель, если такую услугу не предоставляет хостинговая компания.
7.Требование к хостингу
Минимальная подходящая конфигурация:
•	Хостинг с дисковой квотой не менее 330 Мб
•	Хостинг с PHP5 и установленным модулем apache 
•	База данных MySQL версии 5 и выше 
•	Наличие зарегистрированного и корректно настроенного домена

8.Наполнение содержимым 
Исполнитель обязуется выполнить минимальное наполнение сайта, которое позволит начать эксплуатацию сайта заказчиком. Исполнитель должен создать описанные в настоящем техническом задании страницы, формы и категории, и наполнить эти страницы предоставленным заказчиком содержимым. В обязанности исполнителя не входит наполнение раздела «Фотогалерея», или страниц, не указанных в настоящем техническом задании.
Исполнитель должен создать супер-пользователя, и передать Заказчику имя и пароль супер-пользователя для входа в систему администрирования согласно настоящему договору.

9.Сдача и приемка 
Примерная сдача функционирующих наработок планируется на первую четверть второго квартала 2017 года. Приемка программы осуществляется после периода опытной эксплуатации программы.
